\lstset{language=[ANSI]C,% lenguaje que utiliza C, con parámetro ANSI.
	linewidth=\textwidth,%		Define el ancho máximo de una linea de código
	xleftmargin=5pt,%				Margen izquierdo
	xrightmargin=1pt,%				Margen derecho
	breaklines=true,%				Que corte lineas largas
	numbers=left,%			Que haya números a la izquierda (número de linea)
	numberstyle=\scriptsize,%		Formato de los números de linea
	stepnumber=1,%					Que avancen de a 1 (ver todos los números)
	numbersep=3pt,%					La separación de los números del código
	tabsize=4,showtabs=false,%		Los TABS son 4 espacios, y no se ven
	extendedchars=true,%			Se permiten caracteres extendidos
	basicstyle=\ttfamily\small,%	Estilo básico de la tipografía del código
	commentstyle=\color{Black},%		Color de los comentarios
	showstringspaces=false,%		Los espacios no se ven de forma especial
	stringstyle=\color{Black},%	Estilo de las cadenas
	keywordstyle=\color{Black},%	Estilo de las palabras reservadas
	morekeywords=[1]{size_t,ssize_t},%	Definición de más palabras reservadas
	deletekeywords={typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue},%
		keywords=[2]{typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue,EXIT_SUCCESS,EXIT_FAILURE},%
	keywordstyle=[2]{\color{Black}},%	2do grupo de palabras reservadas
		directives={define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	directivestyle=\color{Black},%		Estilo de directivas
		keywords=[3]{define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	keywordstyle=[3]{\color{Black}},%3er grupo de palabras reservadas
	morecomment=[s][\color{Black}]{/*}{*/},%	Definición de estilo de comentario
	moredelim=[is][keywordstyle4]{@}{@},
	keywordstyle=[4]{\color{Black}}
}%

	\subsection{Memoria Dinámica (adicionales)}
%	Nota: Los siguientes ejercicios se refieren a programas ANSI-C modularizados.
	Indicar si los siguientes fragmentos de código son correctos o no, justificando exhaustivamente su respuesta, línea por línea. De contener errores, proponer una posible solución para corregirlos.

	\textdagger De tener alguna eventual fuga de memoria en tiempo de ejecución, estimar cuantitativamente su magnitud en bytes (una vez corregidos todos los posibles errores sintácticos).

		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{| c | c |} \hline
%						 &
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							a)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
void destruir_cadenas (char *** a, size_t *L) {
	while ((*L)>=0)
		free(*a[(*L)--]);
	free(*a);
	*L = 0;
}
struct tm * creacion_fecha (char *str) /* me sirve para la fecha 13 12 2008*/ {
	static struct tm * fecha;
	char * t = malloc(sizeof(str)+1);
	memcpy(t,str,2);
	fecha->tm_mday = atoi(t);
	memcpy(t,str+2,2);
	fecha->tm_mon = atoi(t) - 1;
	memcpy(t,str+4,4);
	fecha->tm_year = atoi(t);
	return fecha;
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
%						 &
						&
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							b)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
int [] cargar_registros (FILE * f, int cantidad)
{
	int * registros = NULL;
	char linea[ANCHO_LINEA];
	int i = 0;
	/* leo una cadena del archivo binario "f", de ANCHO_LINEA caracteres */
	while (fgets(linea,ANCHO_LINEA,f) != NULL)
	{
		if ((registros = realloc(registros,i++)) == NULL) return NULL;
		registros[i] = atoi(linea);
	}
	*cantidad = i;
	return registros;
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}

			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{| c | c |} \hline
%						 &
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							a)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
typedef char *string;
string s;
gets(s);
if (s == "QUIT") return exit(0);
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
%						 &
						&
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							b)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
char * get_eq_level (int level) {
	static char s[10];
	if(level>0) strcpy("+");
	else strcpy(s,"-|0");
	return s; }
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}

			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{| c | c |} \hline
%						 &
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							a)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
typedef struct _struct { float real, float imag} complex_t;                             

complex_t 2_complex(float real) {
	complex_t * p;
	p = malloc(sizeof(complex_t));
	p.real = real;
	*p.imag = 0;
	return *p;
}
char * get_error_msg(int id){
	char s[100];
	sprintf(s,"%s%i\n","ERROR:",id);
	return s;
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
%						 &
						&
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							b)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
char * get_port_number (char const * s) {
	static char id;
	id = *(++s);
	return &id;
}
int main (void){
	char * str = "DSLAM-HUAWEI-5100BM";
	complex_t c;
	c = 2_complex(2,5); // creo complejo desde real
	fwrite(&c,sizeof(complex_t),1,stdout);
		// imprimo asi porque porque es mas veloz
	free(&c); //lo libero porque no lo necesito mas
	free(&2_complex(NULL)); // a ver si anda bien?
	puts(get_error_msg(1));
	for (i = 0; i < strlen(str); i++)
		putchar(*get_port_number(str));
	return 0;
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}

			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\begin{tabular}{|c c |} \hline &
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
typedef struct _struct { float real, float imag} complex_t;
complex_t 2_complex(float real) {
	complex_t * p;
	p = malloc(sizeof(complex_t));
	p.real = real;
	*p.imag = 0;
	return *p;
}
char * get_error_msg(int id){
	char s[100];
	sprintf(s,"%s%i\n","ERROR:",id);
	return s;
}
							\end{lstlisting}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}

			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{| c | c |} \hline
%						 &
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							a)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
int i = 0;
char *p;
#define K 1024
...
for(i = 0; i < 10000; i++){
	p = malloc(i * K);
	sprintf(p,"%i\n",i);
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
%						 &
						&
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							b)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
char *p = "prueba.txt";
if (archivo == "c:\temp\carta.txt"){
	fprintf(stderror, "%s\n", "Error en factura "DGI".");
	return FAILURE_EXIT_FAILURE;
}
else exit;
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}

			\item \hfill
				\begin{table}[H]
					\centering
					\begin{tabular}{| c | c |} \hline
%						 &
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							a)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
#DEFINE MAX "1024" /* Defino una constante simbolica */
int i;
char original[MAX];

for ( i = 0; i < 1000; i++) {
	gets(original);
	printf("%s%s\n","original:", original);
	printf("%s%s\n",,"minusculas:", strlower(original));
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
%						 &
						&
						\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
							b)
							\begin{lstlisting}[linewidth=\textwidth]
con:

char *strlower (char * cadena){
	char *s = strduplicate(*cadena);
	while (*s != '\0') { *s = tolower(*s); s++; }
	free(cadena);
	free(s);
	return s;
}

char *strduplicate (char *cadena){
	char *p = malloc(strlen(cadena) );
	strcpy(p, cadena);
	return p;
}
							\end{lstlisting}
						\end{minipage}
						\\ \hline
					\end{tabular}
				\end{table}
		\end{enumerate}

\lstset{language=[ANSI]C,% lenguaje que utiliza C, con parámetro ANSI.
	linewidth=\textwidth,%		Define el ancho máximo de una linea de código
	xleftmargin=5pt,%				Margen izquierdo
	xrightmargin=1pt,%				Margen derecho
	breaklines=true,%				Que corte lineas largas
	numbers=left,%			Que haya números a la izquierda (número de linea)
	numberstyle=\scriptsize,%		Formato de los números de linea
	stepnumber=1,%					Que avancen de a 1 (ver todos los números)
	numbersep=3pt,%					La separación de los números del código
	tabsize=4,showtabs=false,%		Los TABS son 4 espacios, y no se ven
	extendedchars=true,%			Se permiten caracteres extendidos
	basicstyle=\ttfamily\small,%	Estilo básico de la tipografía del código
	commentstyle=\color{Gray},%		Color de los comentarios
	showstringspaces=false,%		Los espacios no se ven de forma especial
	stringstyle=\color{BrickRed},%	Estilo de las cadenas
	keywordstyle=\color{ForestGreen},%	Estilo de las palabras reservadas
	morekeywords=[1]{size_t,ssize_t},%	Definición de más palabras reservadas
	deletekeywords={typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue},%
		keywords=[2]{typedef,enum,do,while,if,else,for,case,default,switch,break,continue,EXIT_SUCCESS,EXIT_FAILURE},%
	keywordstyle=[2]{\color{BurntOrange}},%	2do grupo de palabras reservadas
		directives={define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	directivestyle=\color{NavyBlue},%		Estilo de directivas
		keywords=[3]{define,DEFINE,undef,UNDEF,include,INCLUDE,if,IF,else,ELSE,ifndef,IFNDEF,ifdef,IFDEF,elif,ELIF,endif,ENDIF},%
	keywordstyle=[3]{\color{MidnightBlue}},%3er grupo de palabras reservadas
	morecomment=[s][\color{Gray}]{/*}{*/},%	Definición de estilo de comentario
	moredelim=[is][keywordstyle4]{@}{@},
	keywordstyle=[4]{\color{BrickRed}}
}%
